Elle se situe à 250 km au nord de Thèbes , à mi-chemin entre Le Caire et Louxor .
Assiout possède un aéroport .
Aujourd'hui encore , grâce au barrage sur le Nil , elle est un point de passage .
Elle provient probablement de son tombeau à Assiout .
La ville possède un club de football , fondé en 1990 , l' Assiout Petroleum .
